\chapter{Superfícies Baseada em Pontos}
Superfícies baseada em pontos recentetimente tem ganhado atenção da comunidade
de computação gráfica [sites]. Comumente são obtidos de $3D$
\textit{scanner} [sites], o resultado é uma nuvem de pontos $P$, que recobre a
superfície do objeto. Operações de processamento e filtragem são definidos para
reduzir o ruído e preencher regiões com buracos [cites]. Nessa dissertação
iremos assumir que o conjunto de pontos $P$ é livre de ruiídos e pois amostras
adquadamente distribuídas na superfície.
Neste capítulo, iremos mostrar uma definição de superficie de pontos,
\textit{splats}. \textit{Splats} são uma extensão das superfícies puramente
baseadas em pontos assossiando normal e um extensão aos pontos, formando-se
assim, um disco orientado.
\section{\textit{Splat}}
Nessa sessão discutiremos \textit{Splats}, que são extensão da representação
pura de pontos assossiandos-se uma extensão (circular ou elíptica) e uma
normal aos pontos. Na sessão \ref{splat:normal} discutiremos como computar a
normal para superfície de baseada em pontos, na sessão \ref{splat:elliptico}
difiniremos \textit{splats} elípticos. Concluimos a capítulo com discurssão sobre
algorítmos de renderização de superfícies baseadas em \textit{splats}.
\subsection{Normal}
\label{splat:normal}
Assume-se o conjuntos de pontos como uma coleção de posições $P = {x_i}$ no
$R^{3}$, $i \in \{1,\ldots,N\}$ . Usaremos os $k$ vizinhos mais próximos para
definir a normal na superfície. O $k$ vizinhos mais próximos de um ponto é
definido como um subconjunto de $k$ pontos com menor distância Euclidiana para
o ponto dado. No capítulo \ref{chapter:3} será apresentada uma estrutura
eficiente para obter os $k$ vizinhos de uma nuvem de pontos.
Dado os $k$ vizinhos $N_p^{k} = \{x_1,\ldots,x_k\}$ de um ponto
$x_i$, a normal na superficie pode ser obtida usando a análise da matriz de covariância. A
matriz de covariância é definida como:

\begin{equation}
 C =  \displaystyle\sum_j^k{(x_j - x)(x_j - x)^T} 
\label{eq1}
\end{equation}
\noindent com $x = \frac{1}{k}\sum_i^k{x_j}$ a média de todos os vizinhos. A
matriz $3 x 3$ é semi-definida positiva e simétrica, possuindo todos os seus
auto-valores reais. O auto-vetor correspondente ao menor auto-valor é uma
estimativa da direção da normal na superfície no ponto $x_i$.
\subsection{\textit{Splat} Ellíptico}
\label{splat:elliptico}
\section{\textit{Surface Splatting}}