\chapter{Conclusão e Trabalhos Futuros}

Representação de superfícies de pontos baseada em \textit{splats} é bastente
útil na computação gráfica, principalemnte quando se deseja visualizar de forma
interativa e com qualidade, grande modelos produzidos por $3D$\texit{scanners}
e outros tipos de midia que captura geometria em forma de nuvem de pontos.

A contribuição desta dissertação, foi a elaboração de um algoritmo de
simplificação que trabalha diretamente com \textit{splats}. Com intuito de
obter uma simplificação com maior qualidade, uma aborgagem incremental de
clusterização foi ultilizada. Adotamos os \textit{splats} elípticos por se
adptarem melhor a superfície.

\secion{Trabalhos Futuros}
A abordagem incremental ultizada, nos permite criar um hierarquia de volumes
envolvetes bem mais elaborada. E de inicio queremos:
\begin{itemize}
  \item Usa este fato para gerar uma hieraquia de volumes envolventes, e crirar
  um estrutura de renderização em nível de detalhes como a aprensentada pelo
  \textit{QSplat}~\ref{cap:03:sec:qsplat}.
  \item Converter esta estrutura, usando nosso erros estendidos, para um
  estrutura como a apresentada no \texit{SPT}~\ref{cap:03:sec:spt}.
\end{itemize}

Muitas otmizações podem ser feitas no algoritmo de simplificação, entre elas:

\begin{itemize}
  \item Um forma mais elaborada de se conseguir os $k-$vizinhos mais próximos
  \item Um forma incremental de obtenção do próximo candidato a membro do
  cluster. Já que re-computamos o \textit{splat} a cada iteração.
  \item Algum otmização global a fim de uma melhor distribuição dos cluster na
  superfície.
\end{itemize}

Muitas questões relativas a simplificação podem ser trabalhadas. Nesta
dissertação levemos em consideração apenas a geometrica do modelos, mas outros
atributos como cor, por exemplo, podem ser levados em consideração.
